馬時亨拒負責 不賠償 縱火案傷者轟港鐵涼薄 廚師哭訴：企唔到一分鐘

馬時亨拒負責 不賠償
縱火案傷者轟港鐵涼薄
廚師哭訴：企唔到一分鐘

頭條

0:00

【本報訊】今年2月10日發生香港歷來最嚴重的港鐵縱火案，造成19人死傷。事隔逾7個月，傷者昨踢爆港鐵原來一直卸膊，指經公證行評估後，以事件應由已逝世的縱火疑兇負上全部責任為由，第三者責任保險不會為索償的傷者賠一分一毫，更稱港鐵也是受害者。立法會議員及傷者狠批由馬時亨做主席的港鐵態度涼薄，未盡社會責任，「但錢就識賺」。有傷者哭訴後遺症不絕，例如不能久站，每次難以站立多於一分鐘。
記者：曾偉龍 于健民

港鐵縱火案傷者鄭澤言昨撐着枴杖，在鄺俊宇（左）陪同下出席記者會。謝榮耀攝
縱火案其中5名傷者或其家屬，昨在民主黨立法會議員鄺俊宇陪同下會見傳媒。傷者之一的鄭澤言表示，當日在金鐘站上荃灣綫列車後，站在疑兇附近用電話；在列車駛往尖沙嘴站途中，「聽到有人話『燒死你班人』，一望過去，已經有個火跌落地，跟住我個人已經着咗（火）喇」。鄭稱當時全身被燒得痛楚不堪，但仍忍痛幫手撲火，之後才在月台接受急救並送院。

手術後全身有逾千粒釘

他稱事後確診兩成皮膚燒傷，包括右手、臀部、下肢都嚴重燒傷，需接受手術；右手情況尤其嚴重，手術後需捱百多根手術釘，「再加埋縫針嘅線，我全身、腳、背脊，（有）過千粒釘……」說到這裏，鄭忍不住流淚。

鄭澤言指，在醫院的日子絕不好過，由於下肢燒傷範圍大，難以久坐或久站，大小便受嚴重影響，大便時需要別人幫忙在事前事後洗傷口，一次最長4小時；小便亦需忍着皮膚的癢痛站立，「入過醫院之後先發現，原來可以去洗手間、小便係好開心嘅事，（因為）唔使求人」。

鄭養傷近半年時間才能出院，但後遺症不絕，例如不能久站，每次難以站立多於一分鐘，否則皮膚就會癢痛，亦不能久坐，「要搵嘢墊（臀部）」，也要常穿壓力褲，如昨日就穿了4條壓力褲來記者會。事發前任職廚師的他，右手至今無法收合握拳，遑論再拿起鑊鏟、菜刀下廚，「我做廚房嘅，揸把刀都揸唔到，仲因為呢次意外，我驚火，試問一個做廚房嘅，點可以驚火？」臨床心理學家也指他有人群恐懼症狀。

港鐵：應由逝世疑兇負責

立法會議員鄺俊宇表示，連同鄭澤言在內，暫收到5位傷者求助，同樣對港鐵沒就事件作賠償感憤怒，批評公司涼薄。他稱上月起三度向港鐵發信要求跟進事件，卻獲回覆稱堅拒賠償，因第三者責任保險公司委託的公證行認為，縱火難以事先預防或制止，港鐵已迅速應變及救援，故不會賠償；更指意外完全由該縱火人士負責，港鐵也是受害者，着傷者向社會福利署的暴力及執法傷亡賠償基金申索。

鄺狠批港鐵態度涼薄，毫無社會責任，「但錢就識賺」；又批評作為主席的馬時亨在事發後帶頭感謝各界幫手，又指會捐助傷者，做盡公關騷後就置其他跟進行動於不顧。鄭澤言亦希望港鐵有承擔，「原來我哋入咗去港鐵，（人身安全）係完全冇保障嘅，你（港鐵）又話唔關你事嘅，咁我又想問吓，咁究竟關邊個事呢？」
港鐵回覆時重申，高級別檢討事件委員會4月提交政府的調查報告中，港鐵處理事件是穩健、有序、迅速及有效，亦已盡力保障乘客安全；索償方面，僅指保險公司會按每宗個案作合適處理，所有申索結果已通知申請人。運輸及房屋局局長陳帆則表示會跟進事件，亦會研究為傷者提供協助。

發生於今年2月10日的港鐵縱火案，19名傷者包括案中疑犯、60歲的張錦輝，案件於本月26日再次提堂，由於被告於5月中不治，料屆時控方會撤銷控罪；但張是在官方看管時死亡，料需展開死因聆訊。

相關新聞

女傷者靠嗎啡鎮痛 康復或需20年
頭條 5小時前

律師：須研應急處理有否不足
頭條 5小時前

聞689問「痛唔痛」語塞
頭條 5小時前

好慘...

好慘 香港地 一定要做有錢人

錢就識賺,有事就縮

你老味 記得有個學生妹 燒到塊面
間公司年年搵成百億，千億 你一句唔賠 人地咁就一世

唔好意思窩 港鐵都係受害者

政府有幾成股份
再睇埋強國猿近日既表現

同大陸一鳩樣喇已經

燒傷真係好撚慘

其實點解要入地鐵數而唔係入社署, 醫管局數?

本身兇手係精社病, 拎綜援, 無去覆疹診食藥, 社處醫管局又唔理, 等個計時炸蛋係街爆, 就算佢唔係地鐵放火, 都一樣去人多既地方放.

咁佢又岩哦 你派粒膠做乜撚

其實政府完全唔幫都有問題啦

有Post仲話海洋公園果單起碼賠千萬

唔係喺車廂入面著火咩? 車廂入面要有自動滅火又真係窄左啲喎師兄

列車點樣整自動滅火？
整多卡儲水車？

月台呢

車廂太多人遠超正常載客量出事時難有空間回避咁算唔算地鐵管理問題

點解你老母可以生你呢條撚樣出黎？

月台冇係有問題
但係今次係車入面燒喎

理性d講賠係人情 唔賠係道理
不過港鐵近年形象插水，點解唔趁呢個機會好好彌補下

其實應該有最高載客量限制
以防發生呢類事故 一大堆人走唔到/逼住晒應變唔到
如果呢單野係隧道到發生就死撚硬

係, 成件事狗鐵真係無責任
唔通恐襲炸巴士又要巴士公司賠咩
不過拎一百幾十萬當恩恤金, 做下形象咪好囉
罰錢都罰左去啦

呢個無可能, 點樣count人數?

縺名告鳩佢喇~

呢個point就有討論價值啦 車廂要有自動滅火系統就真係窄啦
其實mtr洗唔洗賠係主要睇佢喺件事上有無責任(法律上)
車廂係唔係太多人遠超左正常載客量就要攞返架車制造商本身設計既載客量同當時既載客量去比較
當然仲要計埋mtr內部所定既最高載客量 睇下係唔係合理啦
如果係過左既又証明到因為超載而令到逃生空間受到阻塞既 唔單止要賠 仲好大機會要入去坐

冇三保架咩, 人地海洋公園都有

日本日日超載

馬時亨去仆街啦

塞到架車再塞唔到人入去咪就係最高載客量囉

+1

其實有放工坐過地鐵都知一定超過客量

拎幾十萬比傷者做公關show效果好過你哂幾百萬電視賣廣告

係你戇鳩定當保險公司戇鳩?

保險公司一問唔關你地鐵事都要賠
就收哂皮啦

事實上地鐵就冇責任

而家出黎話地鐵唔賠根本係理虧
明知理虧都要死撐
唔知佢地係燒親個腦定係發錢寒
或者可能係博同情攪大件事等人捐錢

管理層 CEO 馬時亨

冇啦冇啦冇啦

用下你個閪腦諗下果埋人係咪淨係想要幾十萬?
一個人幾十萬一堆人又幾多萬呀?

即係如果發生喺7-11,就7-11賠錢? 狗鐵上市公司，好多小股東，佢哋損失又邊位包?

講咁多都係怕有先例者

香港地真係恐怖

唔好意思阻住你！

馬時享自己搭唔搭地鐵？

咪係 唔關地鐵事都要佢賠
911受害者同家屬如果識中文都唔知點算
仲唔fat fat

咁激動做咩
賣個廣告都幾百萬啦
當十個人每人幾十萬咪又係幾百萬

其實呢啲傷者自己份意外保包唔包？

唔搭

無論係月台定車箱都唔會水救火
因為有電，而且電力系統都唔死得
唔用水降溫就要焗死啲火
多數會噴唔易燃嘅氣體入著緊火嘅空間
首先，啲氣體對人體有害
第二，焗得死啲火都焗得死人
即係個減火系統一定要啲人走左先用得
狗鐵當時係做得啱
根本，狗鐵太多人搭，一有事就冇得走

利申：讀過消防，唔夠專，專有名詞同細節點做果啲等其他ching答

馬屎坑做野唔駛你教

香港係冇人情可言

乜而家講到終身殘廢都只係R緊幾十萬
個數邊個計?

所以巴士單野仲話衝上去幫手
徐非你係億萬富豪

私下賠償加保密條款咪得

七仔老細俾打賊殺佐都無咁仆街。叫有幫

點會唔搭姐 比人圍個陣包埋部地鐵比佢

收皮啦
理性討論都唔得
你識消防先再講啦
就係你啲人搞到啲質素差

"最高載客量"其實除左比公眾睇之外仲可以保障返企業本身

好似上面話"車廂太多人遠超正常載客量出事時難有空間回避"
假設如果 mtr當時reg嫁車既時候話係可以載100個人既 而所有政府所有有關部門都批左既話
就算全世界都知載50人已經頂到盡都好 只要無人証明到當時車廂既載客量係多於100人 佢都係無責任
仲有車廂同車廂間係打通 啫係話假設8卡車 佢只要無人証明到當時8卡車加埋超過800人 佢都係無責任

而大家都知道要証明到係一件有幾難既事
之不過如果真係有人証明到記得單聲 等咁多位巴打可以買佢跌

你話係港鐵架車著火燒親你就話港鐵賠姐

邊間公証行夠膽做

以事論事啦 發生係邊 就邊個賠？我係公眾地方俾人燒死，我可唔可話警察失職去告政府

再者依條濕尻d 行為真係幾陰毒，逼港鐵回應，答賠=傷者得益，答唔賠=好似講到港鐵好涼薄咁

原來冇insurance 唔係呀fa

唔洗claim保險又唔洗出動到公証行既 直接告就得

你都痴q線
有意外啲人走唔到 所以要限制最大載客量？
先唔講點樣執行
一架地鐵九成載客率已經無位行
要做到有位走動 係咪限制七成 定係五成載客率？

我覺得保險公司要賠 之後再追番個犯

個女學生點? 先15歲 漫漫長路

道理上的確唔洗賠
但人情上係咪應該做d野

有時候地盤工人死左發展商都會係咁依比恩恤金
其實明明地盤有保險同埋係承建商責任
果d發展商夠係上市公司啦
同埋呢d嚴重事故幾多年一次 你估香港係中東咩

同佢哋同歸於盡啦

縮短佢漫漫長路

你覺得班人十幾萬會肯咩

屌晒你地班港鐵高層，錢你地就識賺

年年賺幾百億都唔賠

琴日另一單有講狗鐵已經有呢200萬出黎做捐款，佢係唔想揹責任以唔係唔肯俾錢，佢用得賠償即係認左責任，咁以後所有同類事件都冇得甩身硬食，仲分分鐘俾人拎上法庭告更多，班受害者咁大獲要告責任賠償就唔係一百幾十萬可以解決到
咁就事論事個責任真係好難要狗鐵揹，點唔鐘意都覺得狗鐵呢單野已經算係咁

問題係巴士的士小巴超載就犯法有問題但地鐵超載就合理

咁樣都係五毛 痴撚線
連登真係垃圾黎

呢d post 先係要大家關注， 而唔係頂爺點整雞

因為要同股東交代，仲要上咗市

有痴線佬係你屋放火，燒埋你鄰居，唔通你要賠錢比鄰居

窮人含撚

地盤工死係佢請黎做野嘅地盤點同啊
你係咪弱智架

而家係狗鐵保安失職 , 定係想話比全世界知狗鐵係零保安

員工先有得賠相反個客就冇

講緊個發展商同港鐵立場上一致
明明無責任但係都係咁依賠恩恤金

車箱用FM200會整死哂啲人

涼薄有理

駛唔駛好似強國咁
個個過x光機先入閘

女傷者靠嗎啡鎮痛 康復或需20年

上面一埋大愛撚..
哩單野由頭到尾都唔關港鐵事, 有個人坐緊地鐵縱火, 只係因為個意外地點係港鐵就係關佢事?
即係係城巴斬人單case, 城巴又要賠俾個女死者?
再唔係有個痴線佬通街斬人, 有人死左有人傷左又要叫政府賠?

縱火哩單野, 港鐵冇責任架啵..
佢都籌左筆錢俾傷者啦, 你地仲想佢點?

做人唔好通德綁架OK?

好撚柒慘
膠鐵無人性

出左事就馬後炮點解唔加強人手，點解唔加灑水器，點解唔限載客量，依招真係站於無敵

巴士斬死人 巴士公司要唔要賠？

賠左呢一獲
以後d人唔洗呃保險啦

咁車廂都係地鐵範圍內，咁地鐵有責任保障乘客！

咁姐係車廂唔係港鐵管轄範圍？

要消滅火唔一定要水劑既粉同泡都可以，

睇類型！

香港人最叻就係馬後炮..
一陣加哂哩堆野上車, 成本轉移去乘客身上一陣又屌9港鐵
神又係你鬼又係你

我當你九成載客量都逼到無位行 仲想點限制法呢

你唔賠錢都最少包醫療費掛?
企業形象都要下話?
仲莫講話大半股權係政府

車廂咪有滅火筒囉

mtr一定有個最高載客量/可承受既最高載客量 用途係黎保障自己
所以唔係"有意外啲人走唔到 所以要限制最大載客量" 兩樣係無直接既關係
有意外發生啲人無足夠既空間逃走 唔代表超過左最高載客量
因為最高載客量係mtr自己set 雖然應該係要過唔知咩政府部門 但就算佢吹話一卡可以載1萬人只要佢過到你都吹佢唔漲

啱啱我都話左假設如果 mtr當時reg嫁車既時候話係可以載100個人既 而所有政府所有有關部門都批左既話
就算全世界都知載50人已經頂到盡都好 只要無人証明到當時車廂既載客量係多於100人 佢都係無責任

就算有人証明到話可以載100個人係一件完全唔合理既事 責任都係喺批果個政府部門到 因為佢地set出一個呁唔合理既數字

如果無人可以証明mtr當時係超出果個數字既時候 根本就唔可能去到討論mtr有無做出合理既管理去限制最高載客量呢個step

結論係mtr今次法律黎講上基本上係無得輸

呢一個咁好嘅公關機會比香港人見到你仲有人性有良心
咁都唔識把握
哂你幾十萬 一次過搞返好形象

雖則明白狗鐵點解唔賠係因為唔想開先例
下次有人頭暈身興係地鐵上面又比人有位話點解唔賠 明明上次都有賠etc

同意責任不屬港鐵
但希望港鐵可以當恩恤金又好pr費用又好
幫下班傷者

估唔到有人幫狗鐵講説話

港鐵冇盡力防止乘客帶易燃危險品入內，點會冇責任

大家準備提早一個鐘返工

恐怖？恐怖得過班連登毒閪

幾十萬
太樂觀喇蠢人
所以你地大部分人都成唔到大事
根本就無可能賠
想賠都唔賠得 先例一開後患無窮

真係盡力咗，個個都會嘈麻煩 放工時間既尖咀

唔止

傻閪 因為mtr唔覺得要做公關呀屌你
做完賠左你地班撚樣咪又係搭
唔賠你地都一鳩樣照搭
唔撚搭你地可以搭乜柒呀

全世界我諗無乜邊間公司會賠

要告埋全港巿民唔制止案件發生

因為華人社會無人理社會責任
有社會責任班有錢佬就set基金幫呢班傷者
而唔係半年都無聲無氣啦

直接立法要安檢啦
搭巴士都要

以為政府親支對自已冇影響
但發夢都估唔到會發生係自己身上呢？
呢個就係政府受支那影響既下場

賠得今次
以後有咩頭暈身慶
係港鐵範圍內都可以claim下

狗鐵咁都要比人罵

當年邊個支持兩鐵合拼做成一個你唔坐唔得既大老虎
政府仲要不停cut巴士線逼你坐港鐵

咁撚柒離地好心啦
屌你老母鬼叫你係華人種咩

啱，有一個先例，遲d又有廢老話熱見暈，屌冷氣唔夠凍要賠
以為香港人好老實咩

不過...

9﹒11”恐怖襲擊后，美國國會就通過了總額達150億美元的航空公司拯救計划，設立賠償基金是這個計划的一部分。此后，在受害者家屬團體的壓力下，賠償基金對賠償金額和實施細則又作了許多重大調整。

150億美元入面先得26億係比受害者/家屬
2成都無 明顯搵excuse批錢比企業啦

利申 google到copy出黎個"划"字唔好屌

港鐘附例一定有話唔比帶易燃物品，港鐵衰過大陸冇x 光機check 去盡責執行法例，咁比人有機可乘，算唔算有問題呀？

捉人飲食就識，捉人逃票就識， 但係就識捉放火顛比。

愈諗愈燥，好多人坐港鐵， 唔係為淨係為左快，為左安全咋，你老母燒傷人呀，有法不依，裝部x 光機照你老母閪有幾難呀！？

港鐵同埋d 高層， 連坐車安全都做唔到，好唔好意思年年加價呀？

狗鐵賠唔賠都好
香港政府都有責任補償比班傷者
成件事一定唔係淨係一個兩個機構嘅責任

狗鐵賺咁多，發生呢事故好應該回饋社會，幫助有需要嘅人，但往往寧願捐俾啲不知名團體、成立乜乜基金都唔幫呢班基層受害者，屌你老母啦死狗鐵

雖說責任不在地鐵
但地鐵絕對拎到舊錢幫佢地
咁都唔肯幫
抵地鐵平時俾人屌到開花

香港連果26億都慳返

唉香港

地鐵有冇責任安排人手去做安全檢查，應該有討論既空間

講到尾咪又係比你地支那狗掌權既下場

轉個形式
慰問金
小小心意

到你限左5/7成 你見到好多位剩咪又係會照塞入去
到狗鐵限死唔俾人再上車 跟住你地咪又係屌港鐵戇鳩鳩咁多位都唔俾人上
D馬後炮撚真係

真心唔知關港鐵乜事

告佢提供場所俾人犯案咩

月台係有fm2000，未清曬客就開死得仲多人

咁我睇繁忙時間你等兩個鐘都未必上到車

恐怖分子入左間鋪炸死人
間鋪嘅主人係咪要賠錢俾死者？

上面有人話港鐵有責任去check d人有無危險物
借問聲你有無方法唔洗搜身而又check到？
到狗鐵真係話搜你身睇下你又會唔會屌
得把口

MTR內部慕捐俾左200萬架
唔好講到佢冇俾錢
（我睇段新聞冇講員工同公司分別捐左幾多$）

x ray check行李

其實關港鐵咩事?

其實港鐵一早已經係事件發生後捐左二百萬出黎

賠償就一定唔會，因為賠償變相承認自己有責任，更何況今次責任唔係港鐵度。如果話港鐵有保安責任，點解無人屌城巴比乘客帶刀上車殺人？

學強國，入閘前全部過一次x光機，睇下邊個趕時間先

已經捐左兩球野+市民既47.5萬
最多就話佢捐得唔夠, 賠就真係冇可能。
責任不在佢, 佢最多加碼捐多D, 用"賠償"呢個字眼即係承認責任, 到時一個人接受你賠三幾十萬, 其他人唔接受告撚到你仆街, 肯定每個人賠7位數字以上。

是次募捐在3月2日結束，共籌得247.5萬善款，當中包括港鐵公司及員工共捐出港幣200萬元，及公眾捐款47.5萬。

港鐵透露，募捐所得善款會參考專業醫療意見，按留院時間作基礎，全數分發予同意接收善款的受傷乘客，預計留院時間一個月或以上的傷者，可獲港幣30萬，留院介乎一周至一個月的傷者可獲15萬，留院少於一周的受傷乘客則獲7.5萬。
港鐵公司行政總裁梁國權先生表示：「對於港鐵員工與社會大眾對縱火事件中的傷者展現出的關懷和慷慨捐輸，我們為之感動。我們亦非常感謝東華三院為是次募捐行動給予支持和協助。」

得架 用時間換囉 睇下你放工時間咁搞 你係中環 金鐘要等幾耐先走得？

其實要計應該係先講點解當時咁嘅情況，月台啲職員咩都冇做，要啲市民自己救著咗火嗰啲人，佢啲staff就成碌木咁企喺度

到時又成班人屌港鐵阻住人放工
雖然唔滿意港鐵年年加價 但呢單野真係盲屌

罰你重睇新聞一百次
港鐵PL保險公司已經出左公証行覆受害人

低能 賠乜鳩，港鐵搵人燒佢？
咩撚野最錯就係搭咗地鐵，如果佢係巴士上面比人燒，係咪又係話最錯搭咗巴士？
港鐵最多做唔好嘅就係保安，一陣好似大陸咁樣搭車前都要檢查，成班連登仔一陣又話大陸化支那化
咁都有得賠？遲下有人係港鐵範圍內仆街，係咪又要賠？
沙田嗰個商場係咪又要陪比死者屋企人？
定係電梯嗰個承辦商陪比佢屋企人？
我自己係7-11同人哋有爭執之後俾人打，係咪7-11賠俾我？
港鐵係成日都有延誤，但係咪撚盲反啦

見到有人話係車廂裝fm200已經想笑
唔怪得香港做n展咁低賤

跟本班人只係鳩up唔洗譜

哦

現場滅火筒夠唔夠？例如港鐵內鋪頭唔畀賣火機 易燃性品 其實有好地方講既，如果真係發生恐襲港鐵有冇機制去處理，不過法律面前窮撚含撚，跟住為權貴而設，大家買定保險自保啦

月台好似有㗎喎，問題係 d 煙係咪夠 break 個裝置噴水

地鐵好似比咗 247 萬捐款，當中 200 萬係地鐵出

香港到2047 年又咪直接將中國果套安檢搬落香港，你估高鐵開通洗唔洗安檢?

鄺囝條仆街想搶票又唔用腦諗野，你開記招公開班受害者有幾慘再搞多次募捐，再要求MTR加碼捐多啲支援佢地之後生活仲好喇，迫人（賠）只係害死班苦主

係條街到 俾人砍 可唔可以告9政府？

係 但到最後告佢果個都要証明因為mtr月台既職員碌木咁所以令到佢受傷/加重傷勢

但行車中著火 個受害者已經比火燒緊 當時月台既職員根本做唔到啲咩
要証明由列車到達月台開始佢因為月台職員既某啲行為而令到佢既傷勢比起到達月台前會加深(決定性)
老老竇竇 點証明到...

睇呢到d人回覆
相信連造塊地磚既廠都應該賠

唔理有冇道理
唔賠就係涼薄

賠係人情唔賠係道理喎，即使港鐵年年加價係仆街都無理由老鳳要賠掛

依個就緊架啦 2047年

將責任推俾個死人
到底係笑鳩若蓮喪子定馬屎坑涼薄D?

係咪超越人類底線？

講道德 連登仔竟然有資格批評狗鐵

掉轉黎講都有

而家係邊個將屬於死人既責任推去地鐵到?

地鐵冇權侵犯私穩，地鐵範圍搜查物品係黑警責任

早幾日九巴男朋友殺女朋友
女朋友親屬係咪搵九巴賠?

有人圖書館斬人，死難親屬又係咪搵康民署賠?
有對情侶朋友去你屋企，男既燒死個女，女既親屬係咪又要搵你賠?

先唔好講責任
一間全港其中一間最大型機構+政府係大股東 係咪可以比而家做到更多野呢

應該追溯到行兇者既祖宗十八代

我幫班撚樣答
係呀
你唔賠
你解釋下唔賠既理據?

交左管理費點解殺人都冇保安救人
諗諗下仲想告埋管理公司添

起幢野出黎果個又告
竟然冇逃生出口俾受害者逃走?

唔好講責任
咁不如咩都唔好講啦

咁巴士事件斬傷人洗唔洗又上巴士前過x ray

要呀

又唔審查下個男既背景先俾佢上車
條女中左第一刀又冇逃生出口所以走唔到
巴士公司責任好大

唔係捐咗兩球喇咩？

同埋賠償係做錯嘢科水先叫賠償
冇做錯嘢科水嗰啲叫恩恤, etc.

狗鐵咪比撚左錢出黎比d傷者 定係要狗鐵養佢地成世仲養埋佢地冚家先夠？
支持狗鐵轉型做慈善機構 養曬全香港既窮苦大眾包括我

咁大間公司 咪每人1m 慰問金囉

一人一層樓連永久生活費

咪係，本來覺得郭生好有學識，屌，睇完佢個記者會做show之後，原來又係濕鳩一名

車廂裝自動滅火裝置
想行wifi水喉定玩novec fm200阿
仲好意思貼條YouTube link出黎叻叻豬

到時全車人浸死

中巴真係生不逢時 如果中巴今日仲營運緊一定唔洗收皮 仲隨時越做越大

其實應該都要有返D社會責任

等陣有安檢又會話麻撚煩阻住我翻工

賠係人情 唔賠係道理

地鐵呢幾年係香港人心中形象低左咁多 有事故 又問題
唔理係公關手段OR情理上 做返少少野都好既

講到口臭 都話已經捐左錢 仲想港鐵做啲乜？
又捐過？ 一陣班大帝隔兩三個月又出黎喊苦喊忽咁 又要繼續科水？

講真，作為一間大公司，多多少少都賠d錢俾人啦，淨係送個果籃就真係肉鳩酸

地鐵係咪錯在冇大事宣揚 成功爭取二百四十七萬恩恤金畀傷者

沙林毒氣事件當年JR都唔洗賠錢

睇死港豬叫兩叫又死死氣返工 我係老細都企硬啦

事實上責任真係唔係港鐵。

話港鐵應該賠果班都白癡
個意外又唔係出於交通事故，又唔係職員疏忽，又唔係設備出問題，又無得安檢，你想港鐵負咩責任呀大爺？

狗鐵個網寫

為支援發生在港鐵的縱火事件中受傷留院的乘客，港鐵公司現正與東華三院合作募捐。港鐵公司及其員工將會合共捐出不少於港幣二百萬元。公眾人士由即日起至三月二日(星期四)，可透過以下三個途徑捐款。所得捐款將全數經東華三院轉交給相關傷者。

我覺得港鐵已經做左佢既社會責任喇WO
不少於200萬再加市民既捐款

樓上有人話唔講責任
唔講架啦

你咁講，啲人又潛水拒絕回應㗎啦。

雖然唔關港鐵事 但平時放咁多錢賣廣告搞形象工程
如果將d錢賠俾傷者 有效十倍啦
賠d錢都佔唔到利潤既1%

狗鐵有比錢佢地架
只係唔係以 "賠" 既方式

咪捐左錢囉已經

現今香港人上個論壇，facebook，睇個新聞就當了解曬成件事。好多人都無知得可憐先會鬧狗鐵，而果堆人多數都係社會上嘅失敗者。

好似一人得十幾萬 仲要員工有份夾

其實洗乜搞形象工程
係唔係都大把人搭架啦

車入面裝FM200救火有咩問題？
救火姐 無話要救人

咁都關港鐵事 咁之前跳樓嘅單位業主可唔可以問發展商攞返錢呀？

佢想要錢，咪籌旗囉，屈尻港鐵唔賠真係痴撚線

咁佢要搞嘛 成日話自己通宵做野

咁要幾多 ?

屌真係好撚涼薄
社會責任呢4個字佢地完全唔理
人地果幾個人咁就一世

垃圾狗鐵
賤種高層賤種公司
希望你咋高層全家生cancer

馬時亨話人涼薄話得咁爽，係時候輪到自己被人話

有無人記得以前入境處比人放火單野最後入邊個數？

咪睇佢想做到咩效果囉 佢地實有set目標要點提升形象 個d傷廿年俾一百萬佢已經叫返你做老豆

唔講仲以為係港鐵縱火燒你地

點可以同海洋公園事件雙題並論呀.............

睇下當年鄭捷係台灣捷運隨機殺人

台北捷運公司總經理譚國光表示事後每位罹難者的家庭將獲得理賠金新台幣400萬元，傷者所有醫療費用將由台北捷運公司全權負責

燒傷慘定死左慘，講緊未來影響社交 工作能力 人生

關港鐵撚事 如果港鐵好似機場咁有檢查但都比佢過到就話姐
如果條癲佬係醫院放火
佢死左又醫院賠呀？

法理上你可以講無責任

但以公營機構角度應該考慮簽合約叫傷者唔再追究，再派一個大家滿意嘅體恤金

加埋幾千萬好未?
你以為好多錢呀個度?
小朋友, 你就真係用下你個閪腦啦

唔使自己揸車添

唔好講咩自動滅火系統 就係滅火筒都唔夠喇 雲海都同廢鐵講過好多次

中哂

睇得多呢D意外我諗我都有人群恐懼症

成日搭地鐵明明前後車廂有大把位比佢企甚至坐

有D人係死要行埋我附近、甚至貼到好近唔知做咩，一陣又發神經自焚就仆街

咁賠幾千萬同幾百萬電視賣廣告 揀邊個呀

閪腦 冇話幾千萬好撚多
但上面係同緊賣廣告俾呀

睇清楚啦社會垃圾

其實港鐵未超載

睇返wikipedia
"港鐵預計留院超過1個月的傷者每人可得港幣30萬，留院1星期至1個月的每人可得港幣15萬，而留院1星期內的傷者則每人可得港幣7.5萬。"

住院一個月收30萬港幣 台灣死左人先比一百萬港幣其實唔多

就係因為齋謂公證行話乜就乜,咪就係官僚主義,強調叫人搵個本身咬緊綜援仲要死撚埋o既兇徒賠償,直頭冇公關到極致

冇錯係證明左冇責任,咁係唔係就咁當一場意外就想搞掂件事?
人地連搵食都搵唔到,仲要十幾人分o個兩球,你想見到有人繼續跳樓死咪出聲囉,涼薄咪涼薄囉,個個識都屌人涼薄但就唔會屌自己架啦係咪?

恩恤又好賠償又好,年年加價年年賺都唔捨得撥少少錢出來搞場show都懶,大公司喎

唔講以為有個地鐵高層係到解話

試下同類型事件係中國以外發生，一定會賠俾受害者

咁樣都要賠，以後做生意真係唔撚得掂

當你開間鋪，有條癡線佬入黎放火燒到其他顧客，又入埋你數

個陣旺角有人掉鏹水，咁又要條街D鋪夾錢賠比傷者?

搵唔到同政府講
就算政府係大股東
你要叫人俾錢你洗都應該叫政府
而唔係支槍指去地鐵到

唔係可憐就大撚哂可以亂叫人認頭

燒傷 無工作能力 無社交 無生活
同死
你揀邊樣？
當然唔係個個咁嚴重 但嚴重到燒到面個d呢？
30萬換一生？

台灣係唔係中國一部份?

保險角度一定唔賠
其實有d訴諸情感
一個有錢佬撞到無錢嘅就一定要賠
一個無錢撞到有錢嘅就叫涼薄

地鐵唔使賠，但唔該政府地鐵重罰錢(消防設備不足)，政府再補貼少少幫遇襲者

要屈可以，用捐款名義就好傾好多
放大苦主慘況就大把群眾壓力
學呢到講MTR作為大企業
拎筆錢出黎當做PR冇話唔得
但要人賠即係屈人認錯
之後嫌賠唔夠仲可以搵法庭屈多啲

咁勞工保險之類係咪都唔洗買，又唔係公司令到你有傷害

咁保險咪乜都唔洗賠?

但要留意返紅字
理賠金 = (保險公司依照合約規定)應賠償保戶的金額。

啫係"台北捷運公司"喺事件上係存在同承認責任喎
筆錢係保險公司出多多都唔關事 佢最多出傷者既醫療費用
但港鐵今次真係無責任(或者無人証明到佢有) 佢都拎200萬出黎喎

消防設備不足係邊個決定?
消防有冇搵人黎CHECK過?
CHECK過又PASS咁仲係咪地鐵問題?
洗唔洗又拉埋落消防到?

定係搵唔到有咩理由索賠就亂鳩咁安D罪名?

咁個保險幾時至會賠

就算真係港鐵有問題
佢地都會話過到FSD/EMSD/BD果關
所以都唔係港鐵問題

呀閪腦
你以為賠個幾千萬同做廣告既效果係一樣?
你老母生舊叉燒都好過生你

賣幾勁廣告都冇用
形象插水

即係唔係話唔同情你

但係你一出黎既姿態完全係拎「賠償」就錯哂

如果係呼籲人捐款 地鐵都可以睬下你

主客都未分清楚就指落地鐵到

可能你求捐款本身地鐵都會
而家你講到要「賠」 俾錢你就即係同人講自己有錯

你係地鐵你俾唔俾?

其實係咪話保險唔會賠
因為公正行話港鐵冇責任
所以個第三保都唔駛比?

乜料 隨機殺人 佢又有乜責任？
如果學你講 捷運咁都承認佢有責任
咁9鐵 代表乜？

你老母早死廿年添

佢原本句野
「拎幾十萬比傷者做公關show效果好過你哂幾百萬電視賣廣告」
咁我指出佢幾十萬有錯 又有咩問題

照你條撚樣咁講 變撚左幾千萬
句野就變左
「拎幾千萬比傷者做公關show效果好過你哂幾百萬電視賣廣告」
你老母D乳癌傳左俾你呀?

係o既話你班友返工放工唔屌到仆街咩，已經30秒一班，都塞爆哂人，如果limit埋等多3陪時間同迫爆轉車站啦。

果然係奴隸，完全唔講道理

日本jr毒氣事件有冇賠 ?

保險都冇得賠， 人為意外都唔計呀？咁買嚟做咩

點解唔係搵燒人條友賠而係搵港鐵

而家係放火果個有買第三保
定俾人放果D有買保險但冇得CLAIM

因為人已經死左 點R都唔會有錢
佢地唔係要公道 係要錢

所以唔洗講道理
邊個有錢就r邊個

咁多種保險, 真係睇你點買, 你死左反而賠錢機會仲大D

喂

係你捉人地個數字先架
你老母係咪生少左d brain cell比你
吠就得架啦? 做狗鐵打手有幾錢收

人地狗鐵比錢請D垃圾打手都係唔賠比你呀, 咬我呀?

港鐵一年賺咁多億
派少少錢出黎幫下人都唔得

港鐵危機意識低 得唔得?

燒咗好耐都無人幫手

政府比錢tbb駛唔駛問原因啦,真係sell下鐵路吸生意咩

而且而家條街越黎越多呢D友。

其實最多可以話佢pr做得蠢做得廢同垃圾 , 但佢係都唔賠你又真係冇其他位可以入佢架喎 . 而家道理係佢到

仲抽查？放工班人仲屌到狗鐵變牛肺
同埋 狗鐵冇權查你袋 只係可以目測
目測我話我條j大過馬撚到得 睇撚到咩

咪就係捉佢數字

佢個數字現實係大幾十倍
咁佢講既野就係唔岩

然後你條撚樣唔知頭唔知路係到話乜野幾千萬以為好多咩
你搭嗲一係就睇清楚先答
唔係就收皮啦社會垃圾

港鐵本身係狗, 係仆街
但呢件事要佢負責
好似唔岩數

叫狗鐵賠就肯定唔得架喇
叫們嘔多兩三百萬出黎恩恤d傷者就得

再世方唐鏡

不如你發表下意見
事緣巴士上面有條女俾條仔斬撚死左

好想睇下你可以點樣講到
1. 巴士公司要賠錢
2. 巴士司機因為冇阻止人帶刀上車行兇要坐監

賤種dna有人幫手講說話就等於自己無錯架啦
唔做PR都有人幫佢解畫
唔做PR你都係要硬食佢既故障同加價

而家係叫佢「賠」
佢賠就真係公關災難

如果呢堆人一開始只係叫捐助
咁地鐵俾錢
先係成功既pr

佢地一黎就擺姿勢要求「賠償」
我諗地鐵連pr公司都唔洗搵都知點決定

講野之前用下腦啦，港鐵職員有咩權搜你袋呀？

就算有你又搜得幾多個？不如好似支那咁個個都要過X光機好冇？

岩呀 地鐵要賠 下次我係港鐵廁所痾屎唔出都要賴9地鐵廁所唔夠舒服 引致我便秘 今次仲唔比我上到樓

冷氣大得制 引致我感冒 輕鬆首期

犀利

但係請問有目標同冇目標對地鐵/巴士黎講
責任上有咩分別?

此外，你意思係唔係因為巴士事件係有目標情殺，所以巴士一方冇責任？

有人去打刧銀行殺左一條友 之後銀行好冷血唔賠錢
您地真膠定假膠

黑人？

應該係真心膠
因為D所謂理由連假膠講出口都覺得侮辱自己智慧

有三保賠 呢點 點都係 張飛價應該包埋 正如小巴上車畀錢 佢撞埋人地到我受傷都問佢賠錢咁解
係佢範圍內受傷 應該有得賠 但恩恤金隨時計算在內 老實講 時間耐姐 唔係唔賠

公証行話地鐵責任
保險公司問你點解冇責任都要幫你賠
地鐵點解釋?

指經公證行評估後，以事件應由已逝世的縱火疑兇負上全部責任為由，第三者責任保險不會為索償的傷者賠一分一毫

一個崩都唔賠比你

咁叫咩第三者保險

有d野影響業績就唔好啦

帶番頭盔 唔識會計同財務

但係巴士入口得一個

金鐘轉車都頂到對面啦
仲邊有位檢

第三者保險唔係保港鐵係保乘客?

第三者保險唔係講緊被保險人 (港鐵) 因自身過錯導致第三者造成人身傷害和財產損失，如果依法需要賠償時，由保險公司頂咩?

依家明顯係縱火犯嘅責任，唔係港鐵責任

照佢講員工疏忽都可以推落員工身上，自已叫員工賠

垃圾報紙，逝世都唔識用

同李加成講你每年搵咁多派少少比人得唔得

你同billgate

你同tim ....................

差佬有無當行抽檢阻止人帶易燃物品?

冇

警方都要賠錢

狗鐵禁止人帶危險品入車廂
咁如果有人帶左入去 狗鐵又check品到 仲唔係狗鐵疏忽？

狗鐵車廂唔係一個自出自入ge地方
係要比錢
而佢係入左車廂先起火

盲反真可怕

咁非禮案d女女係咪一樣可以告港鐵放個痴漢入車廂,要港鐵賠

樓上你老母比印度佬中出生你出黎啊
點解唔可以冇？其實地鐵人口密度咁高有火好撚嚴重
技術上有困難唔代表做唔到 要用好多錢都唔代表唔做得
低能仔 如果係咁唔需要科研啦
一句粗口就話唔得 個腦裝屎
仲保守過大陸狗

起法律上要證明一方有疏忽
除左責任仲會睇埋可行性
全體乖客檢查隨身物品同過x光，你提下都俾人屌上天花版啦

港鐵有責任確保乘客既行李冇危險品

車站入面係限制範圍黎

唔係大街 任何人可以隨時出入

盲反唔可怕..
盲反加左膠先可怕..

個重點 地鐵車廂係付費地方
你話咩恐怖分子入左你屋企
人地間鋪 放炸彈 係唔同等比喻

個責任公正行已經講左唔係狗鐵到 , 佢擺到明冇疏忽冇違規 , 你係都要屌關狗鐵事 都戇鳩鳩 . 你要屌就屌個濕鳩正苦d保安規格唔夠嚴緊 , 關狗鐵閪事咩今次

咁你係咪想港鐵加部x-ray機日日係你入閘前就照一照, check一check你拎咩入閘...
如果真係要咁, 就會有人屌港鐵冇權力咁做, 又話咩個人私隱問題..
最重要係 繁忙時間咁做, 你估下你要多幾多時間返放工?

檢查行李, 日本/韓國/台灣/大陸都未有咁做啦
就算係泰國都只係叫你打開個袋望一望, 大型行李check都唔會check, 繁忙時間直頭直行直過就得...

你講個d看似無可能賠ge情況 係美國都係可以告得入架
就算一個小朋友係遊樂場倒轉個身黎玩滑梯而受傷 都可以告得入場地負責者

如果條友未入閘就放火
係咪地鐵就冇責任?

姐係巴士斬死條女單野 , 巴士公司要賠啦 ?

按佢個道理 城巴都係要賠...

其實金仔而家整緊核彈
不如叫港鐵整返個薩德系統廢時比金仔炸到

1.港鐵冇措施/人手去監管乘客帶咩野入去
2.港鐵職員冇足夠訓練 有突發事故都唔識處理

樓上有人話如果有痴線佬強闖我屋企放火整到其他人 我需唔需要負責？
我洗唔洗負責我唔知
但我個度保安公司一定要負責 點解可以放到個痴線佬入黎

不如直接話莫須有啦

唔洗作咁多規舉
又話付費範圍冇得同唔洗錢街入既範圍

上面有隻仲話巴士果單係有目標情殺
唔可以同冇目標亂殺一齊講

真係愈黎愈尷尬

付費地方同公眾地方個分別
點解狗鐵請到人返黎check人搭車用咩飛
但又唔去理人帶危險品入閘？

港鐵範圍目前並無實行安檢，除非你同意於所有出入口實施安檢，仲要睇下係咩程度嘅安檢，Disneyland 入場求其 check 定係過關過 X 光形式，到時你無半個鐘都唔洗上車

另外乘客購票進入閘區，乘客就有責任遵守港鐵附例先有權坐港鐵，而張車票亦賦予港鐵好多免責

你同學唔守規矩，唔好怪 Miss 點解唔早D捉住佢，個責任係唔守規矩嘅人度

例如你同你朋友上巴士，途中你比你個朋友砍，巴士又有責任賠比你? 巴士都唔帶得危險品

問緊你城巴單野係咪都要賠呀

咁你答左巴士公司洗唔洗賠先啦

係咪又想講地鐵唔同巴士唔可以雙題並論呀

講緊公眾地方你講你屋企做乜7姐...
你屋企係open to public?

講左咁耐 不如講下你覺得職員係無設備下 點樣可以知道/估到/睇到 有人帶危險品？

最記得美國有單係買咖啡熱得濟 辣親條脷都有得賠
點解仲有人將港鐵同自己屋企 其他鋪頭相提並論
都話左港鐵唔係自出自入地方 要比錢間
搭小巴巴士的士司機有時見你唔夠收少幾蚊都可以講句sorry 下次比返
狗鐵係完全唔得

阿A同阿B比錢進入付費區域享受服務，入場前列明好多規矩要人遵守，阿B唔守規矩導致阿A受傷，係咪阿B唔啱，關場所咩事 (又唔係個場所跌天花/地裂)

咁你間公司提供場地係咪有責任確保入黎既人拎住既野唔會危害他人呀

你答得城巴係咪要賠未姐 , 遊花園遊到唔撚知去邊啦屌你老母 .
我先當你個case 係真 . coffee shop 杯咖啡熱得濟 , 咖啡辣親你條脷係佢個product直接令到你受傷 , 而家狗鐵點撚樣整傷佢呀戇鳩 . 例子都唔撚識舉就唔好衝出黎啦 傻鳩

即係咁,好似演唱會吸毒死人單野咁,
雖然唔係主辦人賣毒品比人。
但都講明有派人去維持跌序,而且會諗下下次駛唔駛增加人手。

雖然地鐵無主要責任,但你講到好似租左個場比你,之後你死你事又好撚on9。

如果你講既野成立,咁地鐵入面打劫強姦,都係A同B兩個人之間既事,地鐵可能照開車照上落客,你地既事唔關我事。

但現實會唔會咁on9

真係好好笑

先講感情上

唔關你事梗係話一定要賠

如果發生喺你老豆或者你自己間公司，咁你仲賠唔賠？

再講道理上

公正行都講咗非港鐵責任

要拗可以，上法庭拗

而唔係你話咩就咩

有啲仲話外國點點點

外國都唔係單單入到，入唔到個啲又唔講？

三講企業責任

錢唔係冇捐，有二百幾萬，仲要員工有份，都算係咁，仲可以點？

連登仔唔好俾人利用啦，僧人富貴厭人貧，個議員可以幫手講幫手搵人，但屈人地公司涼薄又未免太過份，過哂火位，位唔係咁出。

啱呀 , 有冇責任係要睇好多因素 . 而最後公正行得出既結論就係狗鐵冇責任 . 做人公道d , 要屌就屌公正行同正苦 .

佢拎得出黎做例子
個CASE應該係
有個人買左杯咖啡
去隔離泳池飲
點知杯咖啡熱得濟辣親條脷
泳池都要賠俾佢呀
拎左去隔離

可行性就係強國都做緊

拎自己同狗比

其實安檢的話不如預防痴線佬出現仲好啦
會唔會係返工返到痴左線

幾時肯正面回應姐

個議員只係提左一半, 話港鐵唔賠錢..
事實上 公證行同保險公司都講到明, 哩單野唔關港鐵事, 保險公司唔會賠, 自然港鐵就冇錢賠俾傷者
更何況, 人地都捐左錢啦, 你地仲想港鐵點?
係咪要養班傷者一世?

再唔係拎台灣單隨機斬人個case黎講, 兩者都相似, 都係有人係地鐵隨機犯事,
但當地法院都係叫鄭捷一個人賠, 捷運係唔洗賠架..

係高鐵動車有咋, 地鐵係唔洗過X光架

又可以用城巴Case做例子，你比左錢上車 其他人斬傷你 唔係A同B嘅事 唔通關城巴事？

樓上班人一直避緊唔用城巴單case做例子...

你覺得呢？

報紙有報過好似香港人有 1x% 患有精神病/情緒病
仲有放番出黎嘅康復者, 無得預防, 左膠會話唔夠大愛
香港社會環境愈來愈惡劣 (對於真香港中低層), 只會愈來愈多人有病

其實可以點預防...
唔通叫佢地出街掛個牌咁寫住自己有病?

因為形象插唔插水你班港豬都係要搭 佢一樣有錢賺 比你地賺佢好有社會責任佢反而仲賺少左 理撚得你地死

你幾多個世紀無返大陸
地鐵都要check
仲要成班人排隊check 好先比入閘

上個月先返完深圳坐地鐵

隔離國都on9
搭個地鐵排半粒鐘

仲要安檢個位逼到人貼人咁
如果有人係安檢位放火肯定死十幾件

跟住又係安檢位前整多個pre 安檢？

你自己衝過左保安搜查區唔代表無

sor 冇人叫我check
保安都唔見多過 我買完飛直入間乜事都冇
係高鐵站先要我過機做安檢

我建議佢登報紙出自己名要求mtr引入x光機，真係引入左佢起香港安全過到一星期冇俾人打我直播切丁煲湯飲

屌你老味 馬時亨
仲有資格屌學生涼薄

同佢講 血債血償

城巴得一個司機做到既野得好少,但地鐵偽成坐建築物係唔同。
無可比性

詳細點做我就唔係太清楚
不過既然有痴線佬犯案
就應該諗下佢點解會痴線
有冇方法可以防止人變成痴線佬
防止唔到的話
諗下點樣可以發現呢班痴線佬再醫佢
真係有攻擊性就打死都唔好比佢出醫

我自己覺得日日返工返十幾廿個鐘的話唔痴線就假

我係家鄺仔我會即係話咁點解城巴唔派多d 人手入巴士企係度睇住? 係咪人收不足?

算鳩數啦死撐

重有你可唔可以回返我o個兩個例?

有咩所謂
咪又係邊屌邊搭

死撐既似係你wo
回得我未?

地鐵得幾個員工做到嘅野得好少,但城巴淨係一架隻係唔同

地鐵得幾個員工做到嘅野得好少,但城巴淨係一架巴士係唔同

縱火係行車時發生
架地鐵行緊嗰陣都只係得司機一個

係你喎戇鳩 龍門都見唔撚到啦

但停左車之後既處理呢?

停左車之後有黃衫滅火有人指揮疏散, 相反城巴個玻璃窗竟然比犯人敲爛, 絕對係疏忽!

雖然我覺得港鐵佔既責任好小好小，滅火筒夠唔夠？如果唔夠有可能影響傷者失救而嚴重燒傷，港鐵人情上慰問金都捐左200萬出黎
但某班on9 用埋屋企 鋪頭 公眾地方 街道同港鐵付費地方去比喻好柒on9

我相信2047 果時一定有 x ray

問題係只要跟足消防例, 真係好難入地鐵數

我本身係覺得有無責任係要睇好多野,
未夠資料講地鐵有無責任。
本身我回應o個都明。

但你d討論水準真係好低,衝出黎柒

你咁樂觀？2047
照現在呢個速度
2027都變香港市了

停咗車又點，港鐵職員要衝入去救人？mtr責任最多咪指揮疏散，救唔切火都關佢事？

所以根本暫時無證據話地鐵有責住, 連鄺仔自己都up 唔出, 咁叫地鐵賠乜鳩

問題係，如果今次恩恤開左先例
咁下次有人係車箱內打交
打到嚴重受傷
咁點處理？又賠錢恩恤？

利申：非職員

之前o個位講到零責任咁。
我講現實唔係咁簡單,
佢都應同左,係之後走個非黑即白既小學衝出黎講小學生point。

你追下post先啦

一間大企業年收幾十億賠200萬

而家講緊有個傻佬縱火，唔撚係港鐵放火燒你，先要證明港鐵作為場地主人有過失有嚴重疏忽先可以咁樣話人吧？參考以下：

睇返蘋果個動新聞（），見唔到鄺俊宇有提出好具體證據去argue港鐵邊度有疏忽，反而一開口就抹爛塊面鬧人涼薄鬧人不負責任，argument包括：

－公證行話疑犯要負全責，但佢而家死左，咁責任誰屬？
（利申，呢個係蘋果voice over，唔知係咪鄺俊宇親口講，下面果啲都係佢親口）

－寫三封信答一封（是咪on9，果幾封信係兩個星期內連出，最近嘅係隔左三個工作天，梗係一次過答你，咁都有得鬧？水平係咪低左少少）

－港鐵作為公共交通機構有社會責任

第三個pt就來料，講得社會責任咪即係恩恤果類囉，即係唔係法律上果種過失責任嘅概念喇。咁又返返轉頭，如果你係求人施捨，點解你又可以一開始就屌鳩人地，用埋啲咁重嘅語氣呢？

如果呢幾條友因為搵錯代表，搞到本身可能港鐵有機會施捨多啲嘅都冇埋，真係要喊三聲

又係犯人在官方看顧下死亡

叫埋李嘉誠賠，唔關地鐵事，賠乜撚

理性分析根本唔洗賠，又唔係港鐵放火
賠完當然可以提升形象
但開先例
賠左一次下次有2條友專登係港鐵搞事又要佢賠 佢都幾唔得閒

港鐵跟足程序 又冇明顯人為疏忽
你叫港鐵負責 一陣港鐵set個安檢系統就麻煩

香港人真係好得意
明明自己唔係港鐵股東，都要同港股東著想

賠得一次 下次又賠？以前個啲又洗唔洗賠番？

通常得兩種人係咁
第一種人係有理智
第二種人係有良心
我唔醒目，但好彩仲會分是非黑白

如果全香港嘅人都好似你呢個諗法咁諗, 應該就變左鬼國

關乜鳩係咪股東事, 所有野係講法律講證據, 白紙黑字寫清楚, 唔係話瀨死就有得賠

呢d涉及到良知既野
你呢d賤種唔明好正常

要求港鐵養埋佢地成世

都係果句, 咁計嘅話城巴賠硬

咁係咪公證行唔公正?
咁重大既point都有提出

係責任唔係你到
但件事係你既地頭到發生出於同情
應該要幫 不過地鐵e間冚家產無良公司
加價就識 反正都無企業形象有咩所謂
屌你老母馬時亨

現實講，港鐵應該真係冇責任，唔通公屋

內住戶斬人，房屋署又有責任?

不過，港鐵可以著情發放慰問金，始終係

佢地頭出事

唔係港鐵唔肯賠 係公證行話港鐵無責任
恩恤金都籌咗兩球而家仲籌緊
事實上呢兩球都唔洗比

麻煩追追post先留言好嗎？
on9仔
港鐵一早幫佢哋籌咗兩百幾萬旗，傷重少少嗰啲分到幾十萬，只不過佢冇大肆宣傳咁解
咁都仲要俾人屌就真係冇天理

咁無安檢前題下港鐵有咩可行辦法防止人帶入去，疏忽係要睇埋可行性，明顯唔可行疏忽條毛咩，至於點解冇安檢就係制度問題，呢個要問政府點解唔set條例要check完先入得mtr，但如果真係有呢條，相信實行當日立刻立立亂

平時地鐵加價就鬼殺咁嘈
而家擺明係個系統唔work，d錢去唔到有需要既人身上
你班"道理"撚仲要慳慳慳，屌你老母on99

究竟幾時到馬時亨收皮

我都覺得地鐵責任唔大,
但可唔可以再舉d咁on9既例子呢?

有公屋任比人入比人行?

如果受害者係你睇下搵唔搵港鐵囉

如果我開間餐廳，個食客癲左拎把餐刀周圍拮人
咁傷者係咪可以claim我？

地鐵夾埋自己伙記籌左兩百萬啦屌 講到好似因為地鐵部車著火燒到佢

法律會保障你
不要害怕

哇屌你老母 咁仆街

如果你間餐廳係咁加價，
個傷者都每一日黎你間餐廳食兩餐飯，食左三十年
而你又每年賺幾億

無錯，你無責任賠償，邊有人逼你賠

我都日屌夜屌狗鐵

但人地無責任 唔會就呢件事上面賠一毫子係好合理
當然佢年年賺埋十億百億
你可以話佢唔識做公關
當「慰問金」咁比人

但就事件負責為由 就一撚定無可能比一蚊

請少幾個黃色波板糖人都賺返啦..

最好就罷坐
唔洗逼

叫港鐵賠錢嗰班人有冇常識架
乞就得

你都on 撚9

有幾可外人行入公屋斬人

通常都係住戶間爭執

涼薄又點
轉個頭咪又係走去搭港鐵

尋日唔係有個咩吶喊大會反冷血既咩？

人地冇做錯點解要賠
仲要搶道德高地唔畀錢就鬧人冇良心，惡過d籌旗狗

呢個係鐵路黑警責任，地鐵冇權檢查乘客物品，如果要告，應該告黑警處處長

地鐵係服務提供者，你畀錢係買服務，入咗閘就要守地鐵法抐，呢個係等同合約
你 book 場，佢畀個場你就叫場地提供喇

你究竟用咩point架
一時又話發現唔到危險品有責任
一時又話係社會責任

係咪因為理虧
所以要兩個point?

我認為受害者 應該集資打官司

講 洪清 幫佢地打, 實令港鐵賠到仆街

相信港鐵會請清洪黎對撼

心諗你揾百鸠幾億一年，拎少少幾千萬出黎當買個形象都係零頭姐，賣D唔能好意思廣告都又捨得洗$

都係公關問題姐 地盤意外發展商咪又係無責任
咪一樣出返幾十萬慰問金
睇你當唔當做下廣告宣傳 最後都係一盤生意

有冇責任一回事，咁大間公司幫下人都唔肯，冇撚野啊嘩？

買唔買到成問題
拎到錢就唔會有人出黎開記者會讚地鐵